點樣戰勝自己既貪婪

第一次入股票市場係上年5月果時
因為股市大跌所以開始留意股票市場
並且見到無論97金融風暴 00科網爆破 07金融海海嘯 之後都會係短期內升返上去
所以膽粗粗入場 買左航空股同郵輪股 而且都賺左少少
之後就開始唔滿足果十幾%既營利 就聽連登仔講買左TSLA同埋ARKK
但個貪念越黎越大 果時大麻股正正係每日十幾%上落就覺得自己可以捉摸到個上落就孖展落場
咁好彩都叫冇賺冇蝕離場 但已經feel到自己越黎越貪心 想控制自己唔好再去短炒同槓桿
明明自己睇完投資既書 都覺得自己個性格應該長期持有 一動不如一靜
但最近見連登有人call Tsla 賺幾十倍 個貪念又出返黎
明明自己知道輸既人大把 賺既人先會出黎曬命
但就係控制唔到自己去search 期權既資料想去試試
求屌醒

做贏 曬命0個個
垃圾post 完

好彩你咁快就意識到，好多人貪勝不如輸。
呢句真

唔孖展唔玩期權點發達
靠你而家個十零廿萬呀？
人生太短 出手要更大 博盡無悔呀手足

我都知
但係貪念真係好可怕
特別係見到人地嬴到開行果時 自己就開始心郁郁係咁說服自己去試下
試少少冇事既 我都係玩一兩萬 輸左都唔太入肉
每次個腦海都有呢種聲音係到同自己交戰

唔好咁啦
我唔想去承擔自己承擔唔到個後果

但係每諗到嬴既收益就心郁郁

到你睇住連登仔贏幾百%
自己仲輸緊錢或贏得十零%個陣先黎dom 春咩
當你年紀唔係大 輸錢都仲負擔得起
而家唔博 老左先黎博咩 如果你40歲打後就當我無講過

期權輸左變廢紙, 死左D錢又係變廢紙, 襯後生應該賭盡佢
屙煙期權, 贏左變你契爸, 輸左咪番夜工洗廁所儲番子彈

由你有想戰勝貪婪嘅諗法個刻開始
就已經輸咗畀貪婪

咁唔係個個都係公墓猿既
而已我仲讀緊書 所以唔想輸埋個本

承受唔到無哂嘅風險就唔好玩期權

後生先輸得起
唔孖展搏下有咩問題

適當既孖展緊係冇問題
但問題係我會想去孖展短炒賺快錢

Return=risk
你有機會贏幾多等於有機會輸幾多
諗清楚先

on9
後生唔博幾時博

唔好孖咁大囉
做人要知足常樂
諗你已經賺到嘅嘢
而唔係賺唔到嘅錢
記住
貪字得個貧

我都係咁諗架
但係見到人賺大錢就心痕
睇黎要少下連登

我覺得你可以試下期權細細地操作下先
實戰睇下個time value既變化
期權要賺錢就係要要控制好呢樣嘢
例子太多了 好難詳細說明
利申：自己7成期權3成正股

孖展孖爆 唔使驚 最多跳樓

我覺得衍生工具無錯，不過要風險控制，唔好孖展，輸咗就算唔好追
我都係今年開始玩牛熊同期權，好細注同買啲leap call咁，依家總數少賺
襯後生試下，輸咗就當交學費

唔好玩我啦
支那同印度加埋有1/3既機率
博唔過

當D人買左 利豐 思捷 0008 ,你唔知姐

all jn tesla放10年

你會多謝我

已經ALL IN左TSLA 同ARKK
但係KEEP住想孖展去短炒賺快錢